    % --------------------------------------------------------------------------
    \section{Nawoord}
        Ik merk dat zelfs ik een hoop informatie mis en niet zo veel weet over zowel mijn eigen condities als die van andere. Dus ik kan zeker in zien hoe iemand die in hun persoonlijke leven niet veel te maken heeft ment neurodivergente mensen ook een hoop niet wist. 

        \bigskip
        
        \noindent Ik weet en merk dat er veel vooroordelen zijn voor neurodivergente mensen. Zoals dat ADHD'ers lui zijn of mensen met autisme geen/weinig empathy hebben. En ik hoop dat men in de toekomst meer kan werken aan het weg werken van dit soort opvattingen. 

        \bigskip
        
        \noindent Artistic-Liberty is hoe ik mijn invulling voor deze opdracht zou noemen. Zal de opdracht wel niet helemaal heb gedaan zoals dat men misschien van mij verwachte. Maar in de alle lessen die we gedaan hebben in dit kwartaal, hoe veel gingen er over vormen van neurodiversiteit? Hoe je hier mee om moet gaan? Hoe je dit kan ondersteunen? Nul. Like oprecht, geen een les ging over hoe je deze soort, mijn soort, goed kan ondersteunen. En ik vind dit een gemiste kans. Ik denk dat er echt wel een week besteed kan worden. Dan heb ik het niet over de volle week. Maar een bijgevoegd filmpje bij de voorbereiding moet kunnen.

        \bigskip
        
        \noindent Ik wist niet precies wat ik met dit passion project wou bereiken toen ik er aan begon. Het leek me een goede manier om op een andere creatieve manier dit essay te schrijven. Maar wat ik achteraf nu zou willen is dat het onderwijs soms wat meer afgesteld werd voor mij en mensen zoals mij. Ik weet niet alleen uit persoonlijke ervaring dat dit kan. Ik weet  dat het werkt. 
        
        \bigskip\bigskip
        
        — Tygo
    
    \label{LastPage}
    \newpage